---
tipo:
  - estudo
title: Agente Inteligente
descricao: Um agente inteligente é uma entidade capaz de perceber seu ambiente, tomar ações e tomar decisões com o objetivo de atingir metas ou resolver problemas de forma eficaz.
tags: 
---
Um agente inteligente é uma entidade capaz de perceber seu ambiente, tomar ações e tomar decisões com o objetivo de atingir metas ou resolver problemas de forma eficaz. A inteligência do agente se manifesta na capacidade de tomar decisões informadas com base em informações disponíveis e, quando apropriado, aprender com a experiência para melhorar seu desempenho futuro.

Aqui estão algumas características-chave de um agente inteligente:

1. **Percepção**: O agente é capaz de perceber seu ambiente por meio de sensores, que podem ser câmeras, microfones, sensores de temperatura, ou qualquer outro dispositivo que forneça informações relevantes sobre o ambiente.

2. **Raciocínio**: O agente é capaz de processar as informações percebidas e raciocinar sobre o estado do ambiente, identificar padrões, tomar decisões lógicas e planejar ações futuras.

3. **Tomada de Decisão**: Com base em seu raciocínio e na informação percebida, o agente decide qual ação tomar. Essas ações podem ser físicas, como mover um robô, ou virtuais, como selecionar uma jogada em um jogo de xadrez.

4. **Aprendizado**: Um agente inteligente pode aprender com a experiência, ajustando suas ações com base nos resultados passados e na retroalimentação do ambiente. Isso pode envolver a adaptação de estratégias, o aprimoramento do desempenho ou a aquisição de novos conhecimentos.

5. **Autonomia**: Um agente inteligente é autônomo, o que significa que ele é capaz de operar de forma independente e tomar decisões sem intervenção humana constante.

6. **Objetivos e Metas**: O agente opera com metas ou objetivos específicos, buscando otimizar seu desempenho em relação a essas metas. Os objetivos podem variar, desde maximizar recompensas em um jogo até realizar tarefas práticas, como navegar em um ambiente desconhecido.

7. **Adaptação**: Um agente inteligente é adaptativo e pode lidar com diferentes situações e ambientes em evolução. Ele é capaz de ajustar suas estratégias e comportamento à medida que as circunstâncias mudam.

Os agentes inteligentes podem ser implementados em várias formas, desde programas de software simples até robôs físicos complexos. Eles são usados em diversas aplicações, como sistemas de recomendação, veículos autônomos, assistentes virtuais, jogos, automação industrial, medicina, entre outros. O campo da inteligência artificial se concentra no desenvolvimento de agentes inteligentes e algoritmos que permitem que eles tomem decisões informadas e resolvam problemas de forma eficaz.